4歲男孩模仿紅孩兒苦練「噴火」把床燒成炭（圖）

7月4日，因為看西遊記動畫片裡的紅孩兒噴火厲害，安徽阜陽一4歲熊孩子淘淘竟然模仿片中“噴火”情節，在臥室打開打火機練習“噴火”，不慎火燒床鋪，所幸沒有人員傷亡。

據悉，淘淘的父母常年在外地工作，平時他跟隨爺爺奶奶生活。 “床墊、棉被和窗簾都被燒個精光，險些把家都燒沒了！”提起前幾天家裡發生的火災，家住阜陽市的儲大娘至今心有餘悸。

儲大娘說，平時老兩口農活比較忙，顧不上孫子。孫子放假後天天看動畫片，以前在家也玩打火機學著“噴火”，被他們發現後批評教育過。

民警表示，兒童年紀小，缺乏是非辨識能力。他覺得電視裡的情節好玩，就不考慮後果進行模仿，但是家長一定要注意防範。